【3900X@4.5GHz 追貼 9900K@5GHz ?!】 AMD Ryzen 3000 處理器基準測試曝光

AMD 在 Computex 2019 發佈的全新 Ryzen 3000系列處理器的確是為了我們帶來了不少的驚喜，無論是效能、TDP 以至價錢都非常吸引，不過大家就要等到 7 月 7 日才可以睇到實物，咁實際效能呢?! 最新就有疑似 Ryzen 3900X CPU 的效能曝光，超頻後最高時脈可達 5 GHz，用 1.35V 全核超頻更可達 4.5 GHz。

AMD全新7nm Ryzen 3000 系列桌面處理器採用代號「Zen 2」微架構，受惠於 TSMC 全新 7nm 制程及加上「Zen 2」微架構的改良，新一代 Ryzen 3000 的性能表現相較上代明顯提升，經改良的浮點運算單元令浮點性能提升 1 倍，Cache 容量同樣提升 1 倍，同時 IPC 性能亦提升達 15%，加上 7nm 制程令時脈進一步提升、功耗明顯下降，整體實力提升至另一層次。

根據 Reddit 最新曝光的消息，Ryzen 3000 系列處理器的工程樣品單核超頻後最高時脈可達 5 GHz，不過要達到 5 GHz 時脈在要一定的電壓，因為幾天前洩漏的 16 Core Ryzen 3000 CPU 要求高達 1.572V 才能超到 4.25 GHz，相信要達到更高的時脈在電壓上是一個真正的挑戰。

Ryzen 3000 系列處理器對比對手 Intel 的 Core i9-9900K，在 Cinebench 基準測試中超頻至 4.4 GHz，得分與 Core i9-9900K 的 5GHz 非常接近，與此同時，4.5GHz 全核超頻只需要 1.35V 電壓。

除了 CPU 超頻之外，在 AIDA64 中同樣可以看到 AMD Ryzen 3900X 12核心處理器的整體效能，可以看到 CPU 在全核可以運行到 4.6 GHz，而記憶體速度配置為 4000 MHz（CL18 時序），無論在讀寫、Copy 或是延遲值等的都有不俗的效能，看來 Ryzen 3000 系列處理器在 IMC 提升幅度是非常可觀。

唔係話3800x係打9900k?
而加改3900x

又吹水

樓主呢

不過9900k變殘廢，3800x打得過都好合理

哦原來要計左patch
但出左未

我只係一個普通用家，唔超頻，打下機，邊粒CP值高？

9400f

3700x

佢唔超又平千一炸
你收埋粒2千幾

6C6T就唔買啦...我部NB都6C12T

學下超喇 amd唔超唔抵玩

唔關事，超會跌耐用度，我想同而家用緊粒X710比賽

睇下邊一邊會用得最耐

notebook cpu 同desktop cpu點比
一個 過熱降頻 已經輸咗九條街

哦你死喇，用電競NB果堆一陣入嚟圍你，你仲唔快d潛？

跌耐用度
跌幾多？

體質問題，不過你話冇問題你咪超，我唔阻你，我唔超唔通就係我錯？

冇話你錯
還店有保